有無人研究過 點解佛教係印度可以幾乎絕跡？

印度作為發源地
好成功將佛教推向其他國家
但睇返印度幾乎無人信佛教

同感，佛教直情係勁到可以包圍返印度 ，但點解會被放棄

回教入侵

因為物極必反
參考太極圖
陽極 一陰生
過多唔知幾百定幾千年
佛經亦會喺地球絕跡

其實佛家思想係點諗出黎 好似係繼承自印度教

聽講入面有好多分析哲學

召永離六道巴

lm

因為自從阿育王後都無咩統一王朝以佛教為國教

因為印度人性欲強

睇季羡林既書
印度教四種姓
佛祖係排第二嗰種
佢教義係幫第二三種姓反cup所以上到位

佛教思想係點諗出黎，
係咪即係指佛陀悟道既過程?

真心未睇過佛家野 佢一個人諗出黎咁堅?

道家 儒家都要集前者大成

因為信佛只係無權無勢既窮人, 就好似耶教咁, 唔係巴結到羅馬政權, 一早無左啦

如果用佛教角度黎睇，其實佛陀已經學習咗好多世，去最後一生因緣成熟先成佛，佛教雖然引用輪迴系統同禪坐方法，但苦集滅道就係佛教獨有的

古時阿育王係信佛的，亦都係因為佢佛教先開始向外傳

有冇佛家角度

因為行佛教冇得4圍屌d 女

佢地轉晒信印度教

佛家同佛教有咩分別